# IIS_2022_1

ПРАВИЛА ИГРЫ при сдаче лабораторных работ по предмету "Интеллектуальные информационные системы".

Всем Доброго времени суток! Настоятельно прошу прочитать этот файл от начала и до конца. 

**Задание на л/р**

0. Требования к языку программирования: python.
Для выполнения лабораторных работ можно использовать любую IDE или текстовый редактор.

1. Файл с заданиями находится в корне проекта ([MetodichkaMII_MO.pdf](https://gitlab.com/Alexeyyy/repository_iis_autumn_2022/-/blob/main/MetodichkaMII_MO.pdf)). 

2. Наши л/р показаны на [скриншоте](https://sun9-41.userapi.com/impg/SKknaKH7m4IGTMTtWa17WPG9Ad1Q2d5_wAP_YQ/EGTI5ShEdWc.jpg?size=757x1600&quality=95&sign=a02ebcb0f7bdc436e9975cad1168b555&type=album). Или все 7 л/р по курсу "Машинное обучение".
Обратите внимание, что лабораторные работы 3-7 выполняются на варианте данных вашей курсовой работы.

**Воркфлоу по сдаче лабораторных работ**

0. Клонируем себе репозиторий на компьютер

> git clone https://gitlab.com/Alexeyyy/repository_iis_autumn_2022.git

1. Для выполнения очередной лабораторной работы необходимо завести отдельную ветку (перед этим необходимо выполнить команду git checkout master). Указанный формат наименования ветки <фамилия_имя_lab_номер_лабораторной> ОБЯЗАТЕЛЕН, в противном случае лабораторная работа не проверяется!

> git checkout -b "zhelepov_alex_lab_1"

При этом Вы окажетесь в своей ветке, в которой Вам и предстоит выполнять лабораторную работу.

2. В ветке создаём папку в аналогичном формате <фамилия_имя_lab_номер_лабораторной>, формат также ОБЯЗАТЕЛЕН, в противном случае лабораторная работа не проверяется!

> mkdir zhelepov_alex_lab_1

3. Весь код лабораторной работы и отчет должны находится внутри этой папки! То есть файловая структура репозитория должна иметь такой вид

> ivanov_ivan_lab_1 zhelepov_alex_lab_1 README.md

4. Отчет к лабораторной работе должен быть оформлен в виде файла readme.md, в котором Вы сможете дать краткое описание того, что делает Ваша программа. Очень хорошо (большой плюс при сдаче), если Вы опишите следующие пункты:
* как запустить лабораторную работу
* какие технологии использовали
* что она делает
* тесты, то есть несколько примеров входных и выходных значений

Небольшой [гайд](https://guides.github.com/features/mastering-markdown/) по синтаксису для оформления отчёта.

P.S. я знаю про хак "хочу скопировать у товарища этот волшебный readme и ничего не делать", но пожалуйста не делайте так (я буду обязательно проверять это) 

4. Как только Вы закончили работу над лабораторной работой, то находясь в своей ветке (убедитесь в этом пожалуйста, использую команду git branch - ваша текущая ветка будет подсвечена), вы должны закоммитить и запушить свои изменения в репозиторий, другими словами сохранить их в репозиторий.

- git commit -m "zhelepov_alex_lab_1 is ready"
- git push origin

P.S. я знаю про хак "скопируй у товарища и закоммить - все равно он (я) смотреть не будет" - не сработает - давайте быть честными и делать все самостоятельно. А во-вторых, на реальной работе так не прокатит - скорее всего Вас просто уволят.

5. После этого Вы должны перейти в наш gitlab и создать merge request, назначив его на меня. Дополнительно лучше маякнуть меня в нашем [телеграм-чате](https://t.me/+dLc25VJN-xQ5YmIy). Я проведу ревью и отпишу замечания, которые нужно будет исправить. Если все хорошо, то вмержу ваш pull-request в мастер-ветку. Данное состояние говорит о том, что ваша л/р принята.

6. **Важный момент**: Устно я не принимаю лабораторные работы (подойти к компьютеру, посмотреть код, поставить оценку), только через репозиторий и после успешного code review ревью кода вашей л/р и ее результатов в виде отчета. Это делается для того, чтобы вы привыкали к воркфлоу, который применяется практически всеми IT-компаниями, где между разработчиками в основном общение идет через "текст". Что касается лабораторных работ в расписании - на них можно приходить (но необязательно) и задавать вопросы, но я использую их только в качестве консультаций, а сдача и проверка л/р идет только через репозиторий (то есть все замечания вы получаете на code review). Проверяю я обычно лабораторную в течение 1-3 дней после создания pull-request-а (всегда можно маякнуть меня в нашем telegram-чате).

**Чек-лист для старост групп**

0. Убедиться, что все из списка зашли в [телеграм-чат](https://t.me/+dLc25VJN-xQ5YmIy), где мы будем общаться + я буду публиковать различные объявления. ПОЖАЛУЙСТА, ОБРАТИТЕ НА ЭТО ВНИМАНИЕ и доведите до всех! В других каналах связя меня сложно выцепить или я могу пропустить сообщение.

1. Убедиться, что все зарегистрировались на [gitlab](https://gitlab.com/) и добавились для работы с нашим репозиторием. А добавляться в этот [репозиторий](https://gitlab.com/Alexeyyy/repository_iis_autumn_2022/) - я тут апрувнуть должен добавление (можно опять же маякнуть меня в чате).

**Полезные ссылки:**

0. Отличный тьюториал по гиту (рекомендую всем его пройти), вот [тут](https://learngitbranching.js.org/)

1. Гайд по markdown [тут](https://guides.github.com/features/mastering-markdown/)

БОЛЬШОЕ СПАСИБО, что дочитали этот README до конца! И Удачи Вам в сдаче л/р и не только!
